有損戰狼面子！ 中共拒買澳洲牛肉 卻狂掃澳洲羊肉、羊毛

有損戰狼面子！ 中共拒買澳洲牛肉 卻狂掃澳洲羊肉、羊毛
2021/02/05 15:23

中共檯面上拒買澳洲牛肉，檯面下卻反手進口澳洲羊肉，去年佔了澳洲羊肉出口總額的40%，成了澳洲羊肉最大進口國。（示意圖，歐新社）

〔財經頻道／綜合報導〕中國戰狼外交瞄準澳洲許久，卯足勁抵制澳洲多項產品，連牛肉也不吃澳洲產。殊不知，中共檯面上拒買澳洲牛肉，檯面下卻反手進口澳洲羊肉，去年佔了澳洲羊肉出口總額的40%，成了澳洲羊肉最大進口國。

《南華早報》今天報導，自去年5月以來，澳洲面臨中國多次貿易抵制，其中葡萄酒還遭中國課徵高額反傾銷稅，抵制的商品還包括大麥、煤炭、銅、龍蝦、原木等等。由於兩國貿易降低冰點，2020年澳洲對中國的出口年增長率為0.3％，但受惠於鐵礦石價格飛漲，抵銷了貿易衰減幅度，等於去年澳洲對中國的出口基本上呈持平表現。

有關葡萄酒部分，根據澳洲葡萄酒協會資料，自從去年10月中國對澳洲實施葡萄酒禁令後，澳洲葡萄酒對中國的出口確實下降。但是，其他國家的買家出手，即使中國對澳洲葡萄酒課徵反傾銷稅，對澳洲葡萄酒的整體出口貿易沒有造成損害。

在煤炭部分，報導引述澳新銀行（ANZ）經濟學家Hayden Dimes 及David Plank的觀點指出，有證據表明澳已經找到了替代中國的買家。

至於其他農產品，去年12月，澳洲還得益於俄羅斯等黑海競爭市場的供應短缺，對中國出售了更多的小麥。S＆P Global 的大宗物品分析師Platts稱，澳洲上個月對中國出口60萬噸小麥，2月又對中國出口了11萬噸。

值得一提的是，農業分析師 Thomas Elder Markets 還觀察到，去年中國竟是澳洲最大的羊肉進口國，佔澳洲羊肉出口總量的近40％。

而且，中國不僅買澳洲羊肉，也大肆採購澳洲羊毛，據澳洲羊毛創新組織（AWI）的數據，羊毛出口保持穩定，並且在2021呈現增長態勢。過去幾周中，中國對澳洲羊毛的採購一直保持堅挺。

可唔可以爭氣少少呀支那人

狼都要食羊肉㗎嘛，卡通片有教

澳洲 外貿不跌反升
都唔知 係咪真係有罷買

以後賣野比大陸一定要先比曬錢
然後叫佢自己請船黎接

澳洲咁多好野其實幾時都有市場
美國d 大豆又係另一個好例子

支那商家係叫鄰近國家轉口商幫手轉口返中國 俾多浸鄰近國家賺

2020年澳洲對中國的出口年增長率為0.3％

澳洲呢個島真係資源豐富

最終係咪好似高姿態拒絕買煤咁
等印度其他國家買晒啲澳洲煤
之後支那再轉手響人哋度買澳洲煤

中國人LOGIC:
向你買野= 施恩
唔向你買= 制裁

佢點都WIN WIN

真係好肉酸